舒適堡改制 2萬元舞券變廢紙 苦主向消委會投訴

舒適堡改制 2萬元舞券變廢紙
苦主向消委會投訴

要聞

0:00

【本報訊】由藝人郭富城擔任代言人的健身中心舒適堡（Physical），經營手法再引起會員不滿。有舒適堡會員向本報投訴，指舒適堡兩個月前突將近八成的健康舞堂，改為要收50元入場費的工作坊，令她早前花逾兩萬元購入的近1,000張健康舞券頓成廢紙。據她了解，連同自己在內已有近30名苦主向消委會投訴。舒適堡拒絕回應事件。

記者：李詠希

自2011年起便在舒適堡學舞的陳小姐（化名）指，舒適堡舞蹈課程分為使用健康舞券的「星級課堂」，及要支付50元入場費的工作坊。她說，舒適堡職員前年游說她續會，並提供優惠價予她購買健康舞券，她遂花費約兩萬多元續會及購買1,000張券，打算使用3年。

陳小姐稱，舒適堡約兩月前，在未有事先通知會員情況下，突將近八成「星級課堂」轉為工作坊，當中包括她跟隨多年的舞蹈導師之課堂，「主要轉咗多fans或者外籍導師嘅堂做工作坊」。陳強調續會時職員並無說明可能會將健康舞券的課堂改成工作坊，令她餘下的900多張健康舞券頓變廢紙，批評舒適堡行銷手法不妥。

由藝人郭富城代言的健身中心舒適堡，近日再有會員投訴其經營手法。

換票需多付數千元佣金

陳指，連同自己在內，已有近30名預購健康舞券的苦主向消委會投訴，難以估計整體涉及金額。她指，隨後舒適堡「轉軚」，她引述職員說，相關客戶必須提供消委會的檔案編號，並要未曾使用任何健康舞券及要補回差額，才可將健康舞券轉成工作坊券，參與工作坊時不用收取入場費。

投訴人表示，她已使用部份健康舞券，無法換飛。其後職員得悉傳媒已知事件，改口承諾會為陳換飛，但她要補回2,600元佣金。她明言不會接受有關方案，又指知道部份客戶可以不補錢換飛，故她期望可以不用補水，將一半的健康舞券轉成工作坊券。

《蘋果》本月以顧客身份致電舒適堡報名熱線，被問到會否將健康舞券的課堂改成工作坊，職員指：「工作坊嗰啲唔會再點樣轉，因為時間表已經定晒。」職員又指，星級課堂和工作坊內容類似，但是星級導師任教的課堂多屬工作坊。職員亦指出，入會可送20張券試用。本報以電郵向舒適堡查詢，惟舒適堡表示不會回應事件，並稱相關內容有錯誤。

消委會回覆指，不會提供個別商戶的投訴數字及調查進展，惟去年1月至11月共接獲約500宗有關健身中心的投訴，較前年同期大幅減少近七成。海關則指，根據《商品說明條例》，商戶如將虛假商品說明應用於向消費者提供，或要約向消費者提供的服務，即屬犯罪。

越嚟越明目張膽屈錢

因為香港法律環境越來越偏幫有錢人，小市民越來越無保障

跟本整個冷静期畀客人已經可以杜絕大部分健身嘅威嚇銷售

好似保險咁，二十一日冷静期

可惜呢個政府只顧商家利益

就算對所有市民有利嘅野都唔肯做

有冇邊次係投訴成功？

其實係有

所以話香港做生意越來越搵錢
再無良嘅手段都「合法」
拎出黎嘈就畀人話你蠢、貪心

點解會有咁撚戇鳩既人送錢比人使
1000張 無話3年 5年6年都死啦

詳情係點？

簽健身合約有冷靜期？

係蠢係抵死，但唔代表要放過啲奸商

2萬幾1000張跳舞卷，20蚊一張，我估一台會用兩,三張啩？
一星期可能去3次，都有可能嘅

利申：從來未幫襯過，鳩估

報海關無用咩？點解報消委會唔報海關？

因為有民賤聯

係美國嘅話係咪已經有律師團隊上門幫你打官司

集體訴訟權 集體談判權呢啲
廢中廢老全部覺得唔應該有
宜家幾好
打工定消費 都畀人當狗咁撚

美國跟本唔可能發生

根本冇法律可言

次撚次都係美容同健身
到底呢兩範有無野唔係呃人

呢啲post求遠唔見屌人踩港，話香港好住嗰啲撚樣入嚟

由藝人郭富城擔任代言人的健身中心舒適堡（Physical）

由堡

之前先有批人喺連登講包攬訴訟，集體訴訟點樣點樣唔好，俾人洗晒腦